{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011635",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남양주 3·1독립운동 기념비"
    },
    "text": "南楊州3·1独立運動記念碑(ナムヤンジュさん·いちどくりつうんどう) (남양주 3·1독립운동 기념비)\\n\n南楊州市は、3·1運動を記念して建てられた場所です。最初の独立万歳像は、1985年に建てられましたが、後に宅地開発のために撤去されました。1998年11月に再建されました。この像は、高さ3.5m、縦幅1.5m、敷地面積83㎡です。2002年10月、国家報勲処によって顕忠施設に指定されました。南楊州地域の独立万歳運動は、当時の楊州郡の美琴面、臥釜面、華道面、鎮接面などで展開されました。1919年3月16日、華道面（現在の華道邑）の月山里でイ・ダルヨン、キム・ピルギュ、イ・ジェハ、イ・ジェハ、イ・スンボ、イ・テクハ、イ・ドクジェ、イ・テクジュ、ユ・インミョン、ホン・スンチョル、ユン・テイクなどが集まり、計画を立てました。しかし、3月18日に日帝警察に露見し、李ジェハ、李スンボ、李テクハが逮捕されました。イ・ダルヨンやその他の月山里と踏内里の住民は、拘禁されているマ・ソクウリの憲兵駐在所に駆けつけ、釈放を求め、独立万歳と叫びました。これに対し、日本憲兵は1000人以上のデモ参加者に対して無差別に射撃し、イ・ダルヨン、ソン・ボクサン、シン・ヨンヒ、ユ・サンギュ、イ・ギョジクなどが現場で亡くなり、多くの住民が重傷を負いました。また、キム・ピルギュ、カン・ソンウォン、クォン・ウン、ナムグン・ウリョンなども逮捕され、拷問を受け、キム・ピルギュは獄中で亡くなりました。その後、イ・ダルヨン、ソン・ボクサン、シン・ヨンヒ、ユ・サンギュ、イ・ギョジクには建国勲章愛国章が贈られ、キム・ピルギュには建国勲章愛族章が贈られました。カン・ソンウォン、クォン・ウンには大統領表彰が授与されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "南楊州3・1独立運動記念碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1985年に最初の独立万歳像が建てられましたが、後に撤去され、1998年11月に再建されました。"
        },
        {
            "question": "南楊州3・1独立運動記念碑の像の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "高さ3.5m、縦幅1.5m、敷地面積83㎡です。"
        },
        {
            "question": "南楊州地域の独立万歳運動はどこで展開されましたか？",
            "answer": "当時の楊州郡の美琴面、臥釜面、華道面、鎮接面などで展開されました。"
        },
        {
            "question": "独立運動の計画はいつ行われましたか？",
            "answer": "1919年3月16日、華道面（現在の華道邑）の月山里で行われました。"
        },
        {
            "question": "独立運動の計画を立てた人々は誰でしたか？",
            "answer": "イ・ダルヨン、キム・ピルギュ、イ・ジェハ、イ・ジェハ、イ・スンボ、イ・テクハ、イ・ドクジェ、イ・テクジュ、ユ・インミョン、ホン・スンチョル、ユン・テイクなどが集まりました。"
        },
        {
            "question": "独立運動の計画が露見した日はいつですか？",
            "answer": "独立運動の計画が露見した日は、1919年3月18日です。"
        },
        {
            "question": "独立運動の参加者は逮捕されましたか？",
            "answer": "イ・ジェハ、イ・スンボ、イ・テクハが逮捕されました。"
        },
        {
            "question": "独立運動の参加者はどのような目的で釈放を求めましたか？",
            "answer": "住民たちは独立万歳と叫び、釈放を求めました。"
        },
        {
            "question": "独立運動の参加者が逮捕された現場では何が起きましたか？",
            "answer": "日本憲兵は1000人以上のデモ参加者に対して無差別に射撃し、多くの人々が亡くなり、重傷を負いました。"
        },
        {
            "question": "独立運動の参加者には何が贈られましたか？",
            "answer": "イ・ダルヨン、ソン・ボクサン、シン・ヨンヒ、ユ・サンギュ、イ・ギョジクには建国勲章愛国章が贈られ、キム・ピルギュには建国勲章愛族章が贈られました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 548,
        "QA": 478
    }
}